---
title: "Аудиофункции"
linkTitle: "Аудиофункции"
weight: 12
aliases:
  - /uk/docs/audio
description: >
  Помни меня может читать стихи для вас или записать ваше чтение и воспроизвести его.
---

> Повторное прослушивание стихов поддерживает ваш процесс запоминания. Запись вашего голоса при просмотре стиха укрепляет ваше знание его.

### Слушать коробку стихов

Чтобы начать слушать стихи, выберите коробку, которую хотите слушать.
Слушая стихи в вашей коробке "Новые", вы знакомитесь с ними.
Слушая стихи в вашей коробке "Запомненные", вы обновляете свои знания.
Нажмите кнопку <span class="material-icons">play_arrow</span> воспроизведения, чтобы начать слушать.
Используя кнопки внизу, вы можете приостановить, остановить или пропустить стих.

Вы можете заставить Помни меня повторять все стихи или один стих или замедлить его, используя кнопку настроек
(<span class="material-icons">settings</span> шестеренка) рядом с кнопками управления.

Если вы хотите включить ссылку после пассажа или слушать стихи по темам,
активируйте соответствующую настройку в "Аккаунте".

### Начать с текущего стиха

Имея перед собой карточку, вы можете начать воспроизведение, нажав
<span class="material-icons">play_arrow</span> кнопку воспроизведения в верхнем правом углу.
Возвращаясь к списку стихов, текущий стих все еще отмечен как воспроизводящийся или на паузе.
Если теперь вы нажмете на кнопку воспроизведения в списке, приложение начнет чтение с этой позиции в списке.

{{% alert title="Настройки текста в речь" color="secondary" %}}
<span class="material-icons">speed</span> Скорость речи  
<span class="material-icons">pause_presentation</span> Пауза (в секундах)  
<span class="material-icons">av_timer</span> Таймер сна (в минутах)  
<span class="material-icons">playlist_play</span> *включено*: Воспроизвести весь список / выключено: Воспроизвести только текущий стих  
<span class="material-icons">repeat</span> Повторить список (или стих)
{{% /alert %}}

### Слушать во время изучения стиха
Во время игр на изучение (см. Изучение),
Помни меня читает каждое слово или предложение, которое вы раскрываете. Вы можете отключить речь, используя меню настроек
(<span class="material-icons">settings</span> шестеренка) в игре.

### Запись и воспроизведение вашего собственного чтения
Карточки в вашей коробке "Должные" (см. Повторение стихов) имеют внизу
<span class="material-icons">mic</span> кнопку микрофона.
Нажмите ее, чтобы записать ваше чтение пассажа. Нажатие кнопки снова или переворот карточки останавливает запись.
После раскрытия пассажа начинается воспроизведение, что облегчает проверку правильности вашего чтения.

### Смена голоса

{{% alert color="secondary" %}}
Вы можете изменить **язык** голоса в настройках вашей учетной записи *Язык стихов* и *Язык справочных данных*.
{{% /alert %}}

Помни меня использует движок текста в речь вашего устройства. Инструкции по смене голоса можно найти на

* [Помощь для iPhone/iPad](https://support.apple.com/ru-ru/guide/iphone/iph96b214f0/ios#iph938159887)
Перейдите в Настройки > Доступность > Произносимый контент > Голоса: Выберите голос и диалект, скачайте его и установите в качестве основного.
* [Помощь для Android](https://support.google.com/accessibility/android/answer/6006983?hl=ru)

Для устройств Android доступно несколько движков текста в речь, например,

* [Acapela TTS](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.acapelagroup.android.tts)
* [Cereproc TTS](https://play.google.com/store/apps/developer?id=CereProc+Text-to-Speech)
* [Samsung TTS](https://galaxystore.samsung.com/detail/com.samsung.SMT)
* [Службы речи от Google](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.tts)

При использовании веб-приложения на Виндоус (Windows) или МакОС (macOS) вы можете изменить голос в настройках речи Помни меня. Возможно, вам сначала потребуется установить голосовые данные на ваше устройство.
